今日我同我個女嘈左架，佢大嗌左句：點解我會有你Ｄ咁既老母

我個女讀大學，呢兩個星期差不多日日出去反送中，上個星期仲受左傷，我就話：你反咩？同我留係屋企，政治Ｄ野幾時輪到你理？

佢個時已經博我：咁唔通你理？你又有冇理過呀？

嘈左好耐，佢成個星期冇理我。

我知佢今日有去派傳單，聽日會去個咩反送中。佢岩夜晚翻來，我就話：都兩個星期啦，仲去來做咩？你唔做錯事味唔驚比人拉囉。

佢鬧番我：咩野叫做錯野？爭取自由同民主叫做錯野？

我話：你咁大聲做咩野？

佢：宜家唔大聲以後你都唔洗再講野！你以為剩係逃犯條例咁簡單？送左中，就係中國可以開始任意妄為既第一步！你唔ｇｕｒ佢推邊條法例就「失蹤」你，你以為仲可以好似宜家咁，唔滿意就遊行呀？

我：中國推咩味推囉，大陸Ｄ人味又係好好？

佢對住我冷笑左下：好？咁我問你，細佬遲Ｄ用普通話讀書，接受大陸個套教育，你真係接受到？

你以為一個條犯條例咁簡單？推左香港仲洗有民主？你知唔知仲有幾多惡法等緊香港人？

明日大嶼，你以為真係為香港人提供更多房屋？用緊香港人錢去養大陸人炸！

你知唔知宜家班垃圾議員仲傾緊調高退休年齡同縮減生果金呀！香港人幾時先學識保護自己呀？人又蠢？成日鬧人地梁國雄，你知唔知呀爺份生果金係佢爭取番來嫁！全民退休保障係佢力推嫁！結果呢？班死老野味又一人一票投走自己救命恩人，投左一班根本唔理香港人死活既人出來？

呢個社會病左呀你知唔知呀？為人民既，為香港未來既，就比你地指指點點，推緊你地死既就隻眼開隻眼咁當睇唔到。

你有冇唸過細佬以後要食大陸Ｄ假食物大呀？你有冇唸過點解Ｄ人要去外國讀書？大陸Ｄ人又要落來香港讀書？

只要有民主既社會先會有優良教育，你地唔係到宜家都唔明呀？你自己問心啦。

仲有呀，你唔好以為移民就得呀。人地個Ｄ一早係外國護照既就唔怕炸，你以為送中推左想移就移到呀？你唸下爹Ｄ仲有冇野做先啦。遲Ｄ由十萬人工變六七千蛟人仔炸！你仲可以咁嘆世界？仲唸住移民？

香港就係咁，個個話我地搞事搞中國，中國咁好番撚去住啦！睇個醫生都分分鐘醫死你仲要冇得上訴呀！

番大陸養老囉，吸毒氣食假食物飲屎水囉。

你宜家以為你享有既福利係政府比你嫁？

錯啦，就係我地呢班「唔識唸既人」，唔介意比你班死蠢鬧都繼續爭取民主，咁先可以要求政府推出利民政策，阻止惡法。

我都唔撚明，你Ｄ所謂成年人做緊Ｄ乜，對我地指指點，但你地做過Ｄ咩？做斷送你地子女既幫兇，唔好再講咩輸左起跑線上，因為你地從來都冇企過出來！

我真係唔明。點解我會有你Ｄ咁既老母？

佢鬧完之後，就走左出門，我個仔聽到佢大聲講野，開始喊，我即刻抱起佢，佢宜家岩一歲，個女岩岩講既野開始慢慢出現係我腦海……

我宜家唔知點好…突然覺得作為一個大人，一個媽媽，我好慚愧……

太累贅，寫返簡短啲同比多少少起承轉合
同埋講得太白，畫公仔畫出腸嘅感覺

明日大嶼，你以為真係為香港人提供更多房屋？用緊香港人錢去養大陸人炸！

連登撐填海不過反人工島
但係呢個原因應該填邊度都可以用

得半粒鐘作炸 輕手d

💔

要減短3分1，重點講多d下一代 無哂希望，因為佢地人生奉獻哂去養下一代/供樓

按幾個制就搞掂 @hkpicnic 野餐頻道
【全民反DQ！】一人一信反對區議會選舉DQ參選人資格！
7月10號截止 ➡️
#選管會 #確認書 #DQ

推一推

爸爸媽媽 我哋有啲嘢想講

too long

又咪話你吹水 誇大其詞

講送中條例會點影響果度
應該係一問一答既形式延伸落去
一輪嘴咁講晒太累贅

推

長係其一，又其實唔太make sense
阿老母有冇咁堅，火紅火綠比個女屌完仲記得晒一字一句，打得返出嚟

我都係咁諗

唔通香港人真係咁唔鍾意睇字，真係好長咩？

btw支持樓主，唔需要縮減字數嘅，想表達嘅野表達哂佢！

個女大學個仔先1歲？樓主係咪18歲生個女出黎，隔廿年先再大肚？

廢老睇唔到長文架

長唔緊要，係長到一睇就知個故事係假嘅不如直接打段野出黎唔要個故事好過啦